\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

% Basic Packages
\usepackage[top=2.2cm, right=2.2cm, bottom=2.2cm, left=2.2cm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifthen}
%\usepackage{url}

% Layout Packages
%\usepackage{textcomp}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{ulem}
%\usepackage{wasysym}
%\usepackage{pifont}
%\usepackage{listings}

%\usepackage{esvect}
%\usepackage{pgf}
%\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{algorithm}

\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{positioning,shadows,arrows,automata}


\renewcommand{\labelenumi}{(\alph{enumi}) }

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\pagebreak[3]
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}

\begin{document}
\header{3}{NN}{2014-11-11}{SAT-Solving}{\textit{Cornelia Schulz}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}}{WS 14/15}{2}

\Aufgabe{Lernen von Konfliktklauseln}{6}

$C=\{\{x,y,\neg z\}, \{x,y,z,w\}, \{x,z,\neg t\}, \{t,u,v\}, \{u,\neg v, \neg p\}, \{p,z,\neg v\}\}$

Auswahlreihenfolge: $x,y,z,u,v,w,p,t$; $\bot$ vor $\top$

\begin{itemize}
\item CDCL-Algorithmus bis zum ersten Konflikt:
\\\hspace*{-1.5cm}
$\begin{array}{c|c|c|c|c}
\text{Level} & \text{Variable} & \text{Wert} & \text{Grund} & \text{(Resolution)}\\
\hline
1 & x & \bot & \text{decision} & \{\{y,\neg z\}, \{y,z,w\}, \{z,\neg t\}, \{t,u,v\}, \{u,\neg v, \neg p\}, \{p,z,\neg v\}\}\\
\hline
2 & y & \bot & \text{decision} & \{\{\neg z\}, \{z,w\}, \{z,\neg t\}, \{t,u,v\}, \{u,\neg v, \neg p\}, \{p,z,\neg v\}\}\\
  & z & \bot & \{x,y,\neg z\} & \{\{w\}, \{\neg t\}, \{t,u,v\}, \{u,\neg v, \neg p\},\{p,\neg v\}\}\\
  & w & \top & \{x,y,z,w\} & \{\{\neg t\}, \{t,u,v\}, \{u,\neg v, \neg p\}, \{p,\neg v\}\}\\
  & t & \bot & \{x,z,\neg t\} & \{\{u,v\}, \{u,\neg v, \neg p\}, \{p,\neg v\}\}\\
\hline
3 & u & \bot & \text{decision} & \{\{v\}, \{\neg v, \neg p\}, \{p, \neg v\}\}\\
  & v & \top & \{t,u,v\} & \{\{\neg p\}, \{p\}\}\\
  & p & \bot & \{u,\neg v, \neg p\} & \{\{\}\}\\
  & p & \top & \{p,z,\neg v\} & \{\{\}\}
\end{array}$
\item Implikationsgraph:

\begin{tikzpicture}[node distance=2.0cm]
\node[draw,circle] (x) []{$\neg x$};
\node[draw,circle] (y) [below of=x]{$\neg y$};
\node[draw,circle] (z) [right of=y]{$\neg z$};
\node[draw,circle] (t) [right of=z]{$\neg t$};
\node[draw,circle] (w) [below right of=y]{$w$};
\node[draw,circle] (u) [below left of=w]{$\neg u$};
\node[draw,circle] (v) [right of=u]{$v$};
\node[draw,circle,fill=lightgray] (p) [below right of=v]{$\neg p$};
\node[draw,circle,fill=lightgray] (p') [right of=v]{$p$};
\node (A) at (6,-0.25){Level 1};
\node (B) at (6,-2.5){Level 2};
\node (C) at (6,-5.5){Level 3};
\node (D) at (-0.25,1){decisions};
\node[gray] (E) at (10.25,-3.85){\textit{first new clause}: resolve $\{u,\neg v, \neg p\},\{p,z,\neg v\} \Rightarrow \{u,\neg v,z\}$};
\node[gray] (F) at (3.85,0.5){\textit{decision clause}};
\node[gray] (G) at (9.95,-3.15){\textit{1UIP}: resolve \textit{first new clause} with $\{t,u,v\} \Rightarrow \{u,z,t\}$};

\path (x) edge[->,thick] node[]{} (w)
      (x) edge[->,thick] node[]{} (z)
      (x) edge[->,thick] node[]{} (t)
      (y) edge[->,thick] node[]{} (z)
      (y) edge[->,thick] node[]{} (w)
      (z) edge[->,thick] node[]{} (t)
      (z) edge[->,thick] node[]{} (w)
      (u) edge[->,thick] node[]{} (v)
      (u) edge[->,thick] node[]{} (p)
      (t) edge[->,thick] node[]{} (v)
      (v) edge[->,thick] node[]{} (p)
      (z) edge[->,thick] node[]{} (p')
      (v) edge[->,thick] node[]{} (p');

\draw [dashed] (0.75,1.25) -- (0.75,-6.75);
\draw [loosely dotted] (-1,-1) -- (7,-1);
\draw [loosely dotted] (-1,-4) -- (7,-4);

\draw[densely dotted,very thick,gray]  (2.5,-6.75) to[bend left=30] (5,-3.5);
\draw[densely dotted,very thick,gray] (1,-6.75) to[bend left=20] (2.5,0.75);
\draw[densely dotted,very thick,gray] (0,-6.75) to[bend left=30] (5,-3);
\end{tikzpicture}
\item Konfliktklauseln:
\begin{itemize}
\item \textit{First new clause}: $\neg(\neg u \wedge v \wedge \neg z) = u \vee \neg v \vee z \hspace*{1cm}\Rightarrow \{u,\neg v, z\}$
\item \textit{1UIP}: $\neg(\neg u \wedge \neg z \wedge \neg t) = u \vee \vee z \vee t \hspace*{2.83cm}\Rightarrow \{u,z, t\}$
\item \textit{Decision clause}: $\neg(\neg x \wedge \neg y \wedge \neg u) = x \vee y \vee u \hspace*{1.13cm}\Rightarrow \{x,y,u\}$
\end{itemize}
\end{itemize}
\Aufgabe{Der CDCL Algorithmus}{6}
\begin{align*}
C = \{&\{x,y,z\}, \{x,y,\neg z, w,a\}, \{x,y,\neg z, \neg w,b\},\{x,y,\neg z, \neg w, \neg b\},\{x,\neg y\},\\
& \{x,y,\neg z,w,\neg a\},\{\neg x,y,z\},\{\neg x, y, \neg z, \neg a\},\{\neg x, \neg y, b\}\}
\end{align*}

Auswahlreihenfolge: $x,y,z,w,a,b$, $\bot$ vor $\top$, lernen mit \textit{1UIP}
\\\hspace*{-1cm}
\begin{tabular}{c|c|c|c|p{10cm}}
Level & Variable & Wert & Grund & \hspace*{3.75cm}(Resolution)\\
\hline
$1$ & $x$ & $\bot$ & decision & \centering $\{\{y,z\},\{y,\neg z,w,a\},\{y,\neg z,\neg w,b\},\{y,\neg z,\neg w, \neg b\},$ $\{\neg y\},\{y,\neg z, w, \neg a\}\}$
\cr & $y$ & $\bot$ & $\{x,\neg y\}$ & \centering $\{\{z\},\{\neg z,w,a\},\{\neg z, \neg w, b\}, \{\neg z, \neg w, \neg b\},\{\neg z, w, \neg a\}\}$
\cr & $z$ & $\top$ & $\{x,y,z\}$ & \centering $\{\{w,a\}, \{\neg w,b\},\{\neg w, \neg b\},\{w,\neg a\}\}$ \cr \hline
$2$ & $w$ & $\bot$ & decision & \centering $\{\{a\},\{\neg a\}\}$ \cr
& $a$ & $\top$ & $\{x,y,\neg z, w,a\}$ & \centering $\{\{\}\}$ \cr
& $a$ & $\bot$ & $\{x,y,\neg z,w,\neg a\}$ & \centering $\{\{\}\}$
\end{tabular}
\begin{tabbing}
Konflikt! lerne \textit{1UIP}: $\{x,y,\neg z, w,a\},\{x,y,\neg z, w, \neg a\} \Rightarrow \{x,y,\neg z,w\}$\end{tabbing}
\begin{align*}
C' = \{&\{x,y,z\}, \{x,y,\neg z, w,a\}, \{x,y,\neg z, \neg w,b\},\{x,y,\neg z, \neg w, \neg b\},\{x,\neg y\},\\
& \{x,y,\neg z,w,\neg a\},\{\neg x,y,z\},\{\neg x, y, \neg z, \neg a\},\{\neg x, \neg y, b\},\{x,y,\neg z,w\}\}
\end{align*}

Backtracking zu Level 1:
\\\hspace*{-1cm}
\begin{tabular}{c|c|c|c|p{10cm}}
Level & Variable & Wert & Grund & \hspace*{3.75cm}(Resolution)\\
\hline
$1$ & $x$ & $\bot$ & decision & \centering $\{\{y,z\},\{y,\neg z,w,a\},\{y,\neg z,\neg w,b\},\{y,\neg z,\neg w, \neg b\},$ $\{\neg y\},\{y,\neg z, w, \neg a\},\{y,\neg z,w\}\}$
\cr & $y$ & $\bot$ & $\{x,\neg y\}$ & \centering $\{\{z\},\{\neg z,w,a\},\{\neg z, \neg w, b\}, \{\neg z, \neg w, \neg b\},$ $\{\neg z, w, \neg a\},\{\neg z,w\}\}$
\cr & $z$ & $\top$ & $\{x,y,z\}$ & \centering $\{\{w,a\}, \{\neg w,b\},\{\neg w, \neg b\},\{w,\neg a\},\{w\}\}$
\cr & $w$ & $\top$ & $\{x,y,\neg z,w\}$ & \centering $\{\{b\},\{\neg b\}\}$
\cr & $b$ & $\top$ & $\{x,y,\neg z,\neg w,b\}$ & \centering $\{\{\}\}$
\cr & $b$ & $\bot$ & $\{x,y,\neg z, \neg w, \neg b\}$ & \centering $\{\{\}\}$
\end{tabular}
\begin{tabbing}
Konflikt! lerne \textit{1UIP}: \= $\{x,y,\neg z,\neg w,\neg b\},\{x,y,\neg z,\neg w,b\} \Rightarrow \{x,y,\neg z,\neg w\}$\\
\> $\{x,y,\neg z, \neg w\},\{x,y,\neg z,w\} \Rightarrow \{x,y,\neg z\}$\\
\> $\{x,y,\neg z\},\{x,y,z\} \Rightarrow \{x,y\}$\\
\> $\{x,y\},\{x,\neg y\} \Rightarrow \{x\}$\end{tabbing}
\begin{align*}
C'' = \{&\{x,y,z\}, \{x,y,\neg z, w,a\}, \{x,y,\neg z, \neg w,b\},\{x,y,\neg z, \neg w, \neg b\},\{x,\neg y\},\\
& \{x,y,\neg z,w,\neg a\},\{\neg x,y,z\},\{\neg x, y, \neg z, \neg a\},\{\neg x, \neg y, b\},\{x,y,\neg z,w\},\{x\}\}
\end{align*}

Backtracing zu Level 0:

\begin{tabular}{c|c|c|c|p{5cm}}
Level & Variable & Wert & Grund & \hspace*{1.5cm}(Resolution)\\
\hline
$0$ & $x$ & $\top$ & $\{x\}$ & \centering $\{\{y,z\},\{y,\neg z,\neg a\},\{\neg y,b\}\}$ \cr
\hline
$1$ & $y$ & $\bot$ & decision & \centering $\{\{z\},\{\neg z, \neg a\}\}$
\cr & $z$ & $\top$ & $\{\neg x,y,z\}$ & \centering $\{\{\neg a\}\}$
\cr & $a$ & $\bot$ & $\{\neg x, y, \neg z, \neg a\}$ & \centering $\{\}$
\end{tabular}\\

$\Rightarrow C$ ist erfüllbar, z.B. mit $x \rightarrow \top, y \rightarrow \bot, z \rightarrow \top, a \rightarrow \bot, w \rightarrow \top, b \rightarrow \top$
\end{document}
